{"translation-revision-date":"2020-12-12 02:18:45+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_CL"},"Taxonomy":["Taxonom\u00eda"],"Tag Cloud Settings":["Configuraci\u00f3n de la Nube de Etiquetas"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"feed":["feed"],"atom":["atom"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Mostrar entradas desde cualquier fuente RSS o Atom."],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palabras en el extracto"],"Display excerpt":["Mostrar extracto"],"Display date":["Mostrar fecha"],"Display author":["Mostrar autor"],"RSS Settings":["Configuraci\u00f3n RSS"],"Edit RSS URL":["Editar URL RSS"],"Use URL":["Usar URL"],"Enter URL here\u2026":["Ingresa aqu\u00ed la URL\u2026"],"find":["buscar"],"Help visitors find your content.":["Ayuda a los visitantes a encontrar tu contenido."],"Add button text\u2026":["A\u00f1adir texto del bot\u00f3n\u2026"],"Button text":["Texto del bot\u00f3n"],"Optional placeholder\u2026":["Marcador de posici\u00f3n opcional\u2026"],"Optional placeholder text":["Texto de placeholder opcional"],"Add label\u2026":["A\u00f1adir etiqueta\u2026"],"Label text":["Texto de etiqueta"],"Solid Color":["Color S\u00f3lido"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Da un especial \u00e9nfasis visual a una cita de tu texto."],"Pullquote":["Cita"],"Main Color":["Color Principal"],"pagination":["paginaci\u00f3n"],"next page":["p\u00e1gina siguiente"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separa tu contenido en una experiencia de varias p\u00e1ginas."],"Page Break":["Salto de P\u00e1gina"],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["El contenido antes de este bloque ser\u00e1 mostrado como el extracto en tu p\u00e1gina de archivos."],"block name\u0004More":["M\u00e1s"],"Hide the excerpt on the full content page":["Oculte el extracto en la p\u00e1gina de contenido completa"],"The excerpt is visible.":["El extracto es visible."],"The excerpt is hidden.":["El extracto est\u00e1 oculto."],"Read more":["Leer m\u00e1s"],"Display a list of all categories.":["Mostrar una lista de todas las categor\u00edas."],"Show Hierarchy":["Mostrar Jerarquicamente"],"Categories Settings":["Ajustes de categor\u00edas"],"archive":["archivo"],"posts":["entradas"],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Un calendario para las Entradas de tu sitio."],"recent posts":["entradas recientes"],"Display a list of your most recent posts.":["Muestra una lista de tus mensajes m\u00e1s recientes."],"Latest Posts":["\u00daltimas publicaciones"],"Display post date":["Mostrar fecha de la entrada"],"Latest Posts Settings":["Ajustes de \u00faltimas entradas"],"recent comments":["comentarios recientes"],"Display a list of your most recent comments.":["Muestra una lista de tus comentarios m\u00e1s recientes."],"Latest Comments":["Ultimos Comentarios"],"Number of Comments":["N\u00famero de Comentarios"],"Display Excerpt":["Mostrar Extracto"],"Display Date":["Mostrar Fecha"],"Display Avatar":["Mostrar Avatar"],"Latest Comments Settings":["Configuraci\u00f3n de los \u00daltimos Comentarios"],"block style\u0004Squared":["Cuadrado"],"Outline":["Contorno"],"link":["enlace"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Solicita a los visitantes que hagan acciones con un enlace de estilo bot\u00f3n."],"Button":["Bot\u00f3n"],"Display a monthly archive of your posts.":["Muestra un archivo mensual de tus entradas."],"Show Post Counts":["Mostrar Contador de Entradas"],"Display as Dropdown":["Mostrar como Desplegable"],"Archives Settings":["Configuraci\u00f3n de Archivo"],"embed":["incrustar"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["A\u00f1ade c\u00f3digo HTML personalizado y previsualizalo a medida que edites."],"HTML":["HTML"],"Write HTML\u2026":["Escribir HTML\u2026"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Mostrar fragmentos de c\u00f3digo que respeten tu espaciado y las pesta\u00f1as."],"Write code\u2026":["Escribe c\u00f3digo\u2026"],"Stripes":["Rayas"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Insertar una tabla \u2014 perfecta para compartir gr\u00e1ficos y datos."],"Table":["Tabla"],"Fixed width table cells":["Celdas de tabla de ancho fijo"],"Table Settings":["Configuraci\u00f3n de la Tabla"],"Edit table":["Editar tabla"],"Create":["Crear"],"Row Count":["Recontar Filas"],"Column Count":["Contar Columnas"],"Delete Column":["Borrar columna"],"Add Column After":["A\u00f1adir columna despu\u00e9s"],"Add Column Before":["A\u00f1adir columna antes"],"Delete Row":["Borrar fila"],"Add Row After":["A\u00f1adir fila despu\u00e9s"],"Add Row Before":["A\u00f1adir fila antes"],"movie":["pel\u00edcula"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incrustar un v\u00eddeo desde biblioteca multimedia o subir uno nuevo."],"Remove Poster Image":["Eliminar la imagen de Poster"],"Playback Controls":["Controles de Reproducci\u00f3n"],"Muted":["Apagado"],"Video Settings":["Ajustes de Video"],"Edit video":["Editar v\u00eddeo"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["A\u00f1ade una imagen o un v\u00eddeo con una superposici\u00f3n de texto \u2014 ideal para encabezados."],"Drag an image or a video, upload a new one or select a file from your library.":["Arrastra una imagen o un v\u00eddeo, sube uno nuevo o selecciona un archivo de la biblioteca."],"Cover":["Portada"],"Background Opacity":["Opacidad de Fondo"],"Overlay Color":["Color de superposici\u00f3n"],"Overlay":["Sobreponer"],"Focal Point Picker":["Selector de Punto Focal"],"Fixed Background":["Fondo fijo"],"Cover Settings":["Configuraci\u00f3n de la Portada"],"Write title\u2026":["Escribe el t\u00edtulo\u2026"],"Embed a simple audio player.":["Incrustar un reproductor de audio simple."],"Auto":["Auto"],"Audio Settings":["Ajustes de Audio"],"Edit audio":["Editar audio"],"subtitle":["subt\u00edtulo"],"title":["t\u00edtulo"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduce nuevas secciones y organiza contenido para ayudar a los visitantes (y motores de b\u00fasqueda) a comprender la estructura de su contenido."],"Heading":["T\u00edtulo"],"Write heading\u2026":["Escribe el encabezado\u2026"],"Text Alignment":["Alineamiento del texto"],"Level":["Nivel"],"Heading Settings":["Ajustes de encabezado"],"Heading %d":["Encabezado %d"],"photos":["fotos"],"images":["im\u00e1genes"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Muestra varias im\u00e1genes en una galer\u00eda enriquecida."],"Upload an image":["Cargar \/ Subir imagen"],"image %1$d of %2$d in gallery":["imagen %1$d de %2$d en la galer\u00eda"],"Crop Images":["Recortar im\u00e1genes"],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arrastra im\u00e1genes, carga otras nuevas o selecciona archivos de la biblioteca."],"Edit gallery":["Editar Galer\u00eda"],"Thumbnails are not cropped.":["Las miniaturas no se recortan."],"Thumbnails are cropped to align.":["Las miniaturas se recortan alineadas."],"Remove Image":["Eliminar imagen"],"Create content, and save it for you and other contributors to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Crea contenido, y gu\u00e1rdalo para que t\u00fa y otros colaboradores lo reutilicen en tu sitio. Actualiza el bloque, y los cambios se aplicar\u00e1n en todos los lugares donde los uses."],"Reusable Block":["Bloque Reutilizable"],"Block has been deleted or is unavailable.":["El bloque se ha borrado o no est\u00e1 disponible."],"Reusable Block: %s":["Bloque Reutilizable: %s"],"Name:":["Nombre:"],"button label\u0004Download":["Descargar"],"pdf":["pdf"],"document":["documento"],"Add a link to a downloadable file.":["Agregar un enlace a un archivo descargable."],"Copy URL":["Copiar URL"],"Add text\u2026":["A\u00f1ade texto\u2026"],"Write file name\u2026":["Escriba el nombre del archivo\u2026"],"Edit file":["Editar archivo"],"Drag a file, upload a new one or select a file from your library.":["Arrastra un archivo, carga uno nuevo o selecciona un archivo de la biblioteca."],"Show Download Button":["Mostrar el Bot\u00f3n de Descarga"],"Download Button Settings":["Configuraci\u00f3n del Bot\u00f3n de Descarga"],"Text Link Settings":["Configuraci\u00f3n del Texto de V\u00ednculo"],"Display a legacy widget.":["Mostrar un widget heredado."],"Legacy Widget (Experimental)":["Widget heredado (experimental)"],"Change widget":["Cambiar widget"],"Legacy Widget":["Widget Heredado"],"Select a legacy widget to display:":["Seleccione un widget heredado para mostrar:"],"There are no widgets available.":["No hay widgets disponibles."],"You don't have permissions to use widgets on this site.":["No tienes permisos para usar widgets en este sitio."],"Not a valid widget.":["No es un widget v\u00e1lido."],"photo":["foto"],"Insert an image to make a visual statement.":["Inserta una imagen para hacer una declaraci\u00f3n visual."],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagen tiene un atributo ALT vac\u00edo"],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagen tiene un atributo ALT vac\u00edo; su nombre de archivo es %s"],"Open in New Tab":["Abrir en una Pesta\u00f1a Nueva"],"Link URL":["URL del enlace"],"Image Dimensions":["Dimensiones de la imagen"],"Image Settings":["Ajustes de imagen"],"Edit image":["Editar imagen"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Define los medios y las palabras a los lados para un dise\u00f1o m\u00e1s enriquecido."],"Media & Text":["Media y Texto"],"Alternative text describes your image to people who can\u2019t see it. Add a short description with its key details.":["El texto alternativo describe tu imagen a personas que no pueden verla. A\u00f1ade una breve descripci\u00f3n con sus detalles clave."],"Alt Text (Alternative Text)":["Alt (texto alternativo)"],"Stack on mobile":["Apilar en m\u00f3vil"],"Media & Text Settings":["Configuraci\u00f3n de Media y Texto"],"Show media on right":["Mostrar medios a la derecha"],"Show media on left":["Mostrar medios a la izquierda"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenido\u2026"],"Media area":["\u00c1rea de medios"],"Edit media":["Editar multimedia"],"Write\u2026":["Escribe\u2026"],"poetry":["poes\u00eda"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Insertar poes\u00eda. Utiliza formatos de espaciado especiales. O cita las letras de canciones."],"Verse":["Vers\u00edculo"],"New Column":["Nueva columna"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. Por favor, utiliza el bloque columnas en su lugar."],"Text Columns (deprecated)":["Columnas de Texto (obsoletas)"],"Template block used as a container.":["Bloque de plantillas utilizado como contenedor."],"Reusable Template":["Plantilla Reutilizable"],"Write subheading\u2026":["Escribe el subt\u00edtulo\u2026"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. En su lugar, utiliza el bloque de p\u00e1rrafo."],"Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"Height in pixels":["Alto en p\u00edxeles"],"Spacer Settings":["Ajustes del Espaciador"],"Add white space between blocks and customize its height.":["A\u00f1ade espacio en blanco entre bloques y personaliza su altura."],"Spacer":["Espaciador"],"Write shortcode here\u2026":["Escribe aqu\u00ed el shortcode\u2026"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Inserta elementos personalizados adicionales con un c\u00f3digo corto de WordPress."],"Shortcode":["Shortcode"],"Dots":["Puntos"],"Wide Line":["L\u00ednea Ancha"],"divider":["separador"],"horizontal-line":["l\u00ednea-horizontal"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crear un salto entre ideas o secciones usando un separador horizontal."],"Separator":["Separador"],"Write preformatted text\u2026":["Escribe texto preformateado\u2026"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Agrega texto que respete el espaciado y las fichas, y tambi\u00e9n que permita el estilo."],"Preformatted":["Preformateado"],"Write list\u2026":["Escribe una lista\u2026"],"numbered list":["lista numerada"],"ordered list":["lista ordenada"],"bullet list":["lista con vi\u00f1etas"],"Create a bulleted or numbered list.":["Cree una lista numerada o con vi\u00f1etas."],"List":["Lista"],"A single column within a columns block.":["Una sola columna dentro de un bloque de columnas."],"Column":["Columna"],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["A\u00f1ade un bloque que muestre contenido en varias columnas y, a continuaci\u00f3n, a\u00f1ade los bloques de contenido que quieras."],"Write citation\u2026":["Escribe la cita\u2026"],"Write quote\u2026":["Escribe la cita\u2026"],"block style\u0004Large":["Largo"],"blockquote":["cita"],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Dar \u00e9nfasis visual de texto citado. \"Al citar a los dem\u00e1s, nos citamos a nosotros mismos.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"Use the classic WordPress editor.":["Utiliza el editor cl\u00e1sico de WordPress."],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1sico"],"Classic":["Cl\u00e1sico"],"Insert Media":["Insertar Archivo Multimedia"],"button to expand options\u0004More":["M\u00e1s"],"text":["texto"],"Start with the building block of all narrative.":["Comienza con la construcci\u00f3n de bloque para toda la narrativa."],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloque vac\u00edo; Inicia la escritura o escriba la barra diagonal para elegir un bloque"],"Paragraph block":["Bloque de p\u00e1rrafo"],"Text Color":["Color de Texto"],"Color Settings":["Configuraci\u00f3n de Color"],"Drop Cap":["Capitalizar"],"Text Settings":["Ajustes del texto"],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar una letra inicial grande."],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Tu sitio no incluye soporte para este bloque."],"Unrecognized Block":["Bloque no Reconocido"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye soporte para el bloque \" %s\". Puedes dejar este bloque intacto o eliminarlo por completo."],"Keep as HTML":["Guardar como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye soporte para el bloque \" %s\". Puedes dejar este bloque intacto, convertir su contenido en un bloque HTML personalizado o eliminarlo por completo."],"Embed videos, images, tweets, audio, and other content from external sources.":["Incrusta v\u00eddeos, im\u00e1genes, tweets, audio y otros contenidos de fuentes externas."],"block title\u0004Embed":["Embebido"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["Agrega un bloque que muestre el contenido extra\u00eddo de otros sitios, como Twitter, Instagram o YouTube."],"%s URL":["%s URL"],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Es posible que esta incrustaci\u00f3n no conserve su relaci\u00f3n de aspecto cuando se redimensione el navegador."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Esta incrustaci\u00f3n conservar\u00e1 su relaci\u00f3n de aspecto cuando se redimensione el navegador."],"Write caption\u2026":["Escribe la leyenda\u2026"],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["El contenido incrustado de %s no se puede previsualizar en el editor."],"Embedded content from %s":["Contenido incrustado desde %s"],"button label\u0004Convert to link":["Convertir a enlace"],"button label\u0004Try again":["Intentar nuevamente"],"Sorry, this content could not be embedded.":["Lo sentimos, este contenido no se pudo incrustar."],"button label\u0004Embed":["Embebido"],"Enter URL to embed here\u2026":["Introduce aqu\u00ed la URL a incrustar\u2026"],"Embedding\u2026":["Incrustando\u2026"],"Resize for smaller devices":["Cambiar el tama\u00f1o para dispositivos m\u00e1s peque\u00f1os"],"Media Settings":["Opciones de multimedia"],"Edit URL":["Editar URL"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incrustar contenido de Amazon Kindle."],"ebook":["ebook"],"Embed a WordPress.tv video.":["Incrustar un v\u00eddeo de WordPress.tv."],"Embed a VideoPress video.":["Incrustar un v\u00eddeo de VideoPress."],"Embed a Tumblr post.":["Incrustar una entrada de Tumblr."],"Embed a TED video.":["Incrustar un video de TED."],"Embed Speaker Deck content.":["Incrustar contenido de Speaker Deck."],"Embed SmugMug content.":["Incrustar contenido de SmugMug."],"Embed Slideshare content.":["Incrustar contenido de Slideshare."],"Embed Scribd content.":["Incrustar contenido de Scribd."],"Embed Screencast content.":["Incrustar contenido de Screencast."],"Embed ReverbNation content.":["Incrustar contenido ReverbNation."],"Embed a Reddit thread.":["Incrustar un hilo de Reddit."],"Embed Polldaddy content.":["Incrustar contenido de Polldaddy."],"Embed Mixcloud content.":["Incrustar contenido de Mixcloud."],"Embed Meetup.com content.":["Incrustar contenido de Meetup.com."],"Embed Kickstarter content.":["Incrustar contenido de Kickstarter."],"Embed Issuu content.":["Incrustar contenido de Issuu."],"Embed Imgur content.":["Incrustar contenido de Imgur."],"Embed Hulu content.":["Incrustar contenido de Hulu."],"Embed a Dailymotion video.":["Incrustar un v\u00eddeo de DailyMotion."],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Incrustar contenido de Crowdsignal (anteriormente PollDaddy)."],"Embed CollegeHumor content.":["Incrustar contenido de CollegeHumor."],"Embed Cloudup content.":["Incrustar contenido de Cloudup."],"Embed an Animoto video.":["Incrustar un video de animoto."],"Embed a Vimeo video.":["Incrustar un v\u00eddeo de Vimeo."],"Embed Flickr content.":["Incrustar contenido de Flickr."],"Embed Spotify content.":["Incrustar contenido de Spotify."],"Embed SoundCloud content.":["Incrustar contenido de SoundCloud."],"audio":["audio"],"Embed a WordPress post.":["Embeber una entrada de WordPress."],"blog":["blog"],"post":["entrada"],"Embed an Instagram post.":["Incrustar imagen de Instagram."],"image":["imagen"],"Embed a Facebook post.":["Incrustar una publicaci\u00f3n de Facebook."],"Embed a YouTube video.":["Incrustar un v\u00eddeo de YouTube."],"video":["video"],"music":["m\u00fasica"],"Embed a tweet.":["Incrustar un tweet."],"File":["Archivo"],"block style\u0004Default":["Predeterminado"],"Link Settings":["Ajustes de enlace"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Empieza a escribir o tipea \/ para elegir un bloque"],"Copied!":["Copiado!"],"Quote":["Citar"],"Replace image":["Reemplazar imagen"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Reset":["Resetear"],"Edit":["Editar"],"Page break":["Salto de p\u00e1gina"],"editor button\u0004Left to right":["Izquierda a Derecha"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Image Size":["Tama\u00f1o de imagen"],"Background Color":["Color de fondo"],"Select Poster Image":["Seleccionar Imagen del Afiche"],"Apply":["Aplicar"],"No posts found.":["No se encontraron entradas."],"Preview":["Vista previa"],"Poster Image":["Imagen del Afiche"],"Autoplay":["Autoreproducir"],"Metadata":["Metadata"],"Columns":["Columnas"],"Gallery Settings":["Ajustes de galer\u00eda"],"Custom URL":["URL Personalizada"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de Adjuntos"],"Media File":["Archivo Multimedial"],"Grid View":["Vista en Grilla"],"List View":["Vista en Lista"],"Custom HTML":["HTML Personalizado"],"Video":["Video"],"Calendar":["Calendario"],"Loop":["Loop"],"Preload":["Precarga"],"Audio":["Audio"],"Gallery":["Galer\u00eda"],"RSS":["RSS"],"Link Rel":["Rel del enlace"],"Link CSS Class":["Enlace a la clase CSS"],"URL":["URL"],"Link To":["Enlace a"],"Height":["Alto"],"Width":["Ancho"],"Tag Cloud":["Nube de etiquetas"],"A cloud of your most used tags.":["Una nube de tus etiquetas m\u00e1s utilizadas."],"Archives":["Archivos"],"Show post counts":["Mostrar contador de entradas"],"Categories":["Categor\u00edas"],"Default":["Predeterminado"],"Save":["Guardar"],"(Untitled)":["(Sin t\u00edtulo)"],"None":["Ninguna"],"Image":["Imagen"],"Code":["C\u00f3digo"],"Search":["Buscar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}